海關關員2018 (16)

繼續討論

有體能考未😕

有無人下星期二考體能？

你坐三年監仲想入政府？而且你得中三

仲要衰毒品啵Ching

9月vetting bc春

有無巴打聽日入班

我都想入班

我班班長

仲有冇9月fib既巴打仲未有消息

關長要等4月班啦，未reject你就係hold起左你

上次又係有手足咁講 真係firm左4月有班？

黎緊4月有班？

肯定4月有啦，而家都叫左人去做體能，聽日入班既師兄4月到就出班

係呀，叫左人做體能，上次fib無消息同vet左無消息都有機會落4月班

Vet左，但無Bc呢？（身家清白，只借學資處）

有機會4月，可能要re vet

有冇近視巴絲做過視力測試

你幾度呀咁驚？

4百幾
散光都有成百幾度

我都400幾 只要你除眼鏡睇到頭2行其實都唔係問題

請教各巴打，我8月暑假嗰陣考過收左皮，响9月好唔急切地上網報多次，後尾收到email話11月尾左右可以再報過，咁我尋日再報嗰陣佢話「唔接受重復申報」之類字句，請問點cancel之前個apply?

8點！ 你呢

要等佢個System 重置，手填GF340幫到你。

不過建議你打去問左先。

今個星期仲會唔會排fitting email俾1月14日入班既人呢

如果Vetting無問題，係唔係優先入㗎？

加油我13號

有機會繼續排分，睇呢班考緊既人分數，可能會都可能唔會優先入

想問有vetting姐係代表入硬班?定仲要鬥fib個分數?

你幾時報啊ching 我11月報仲未收到

thanks

之前聽個師兄講過成6個月先出reject letter俾佢

小組討論環節唔要要換formal shirt?

應該冇喇 上次70人今次56人 岩岩好126人1月14號班

可以運動衫 不過大部分人都suit

唔撚係掛 要肥我點解唔之前肥埋我
上次等八個月收肥仔信已經夠頹

想問下依家報名
大約幾耐有FT

上次等FT等左半年
希望今次快啲

預三個月左右啦

有朋友11/9fib收到肥仔信 仲有冇人收到？
雖然我收唔到 但好不安

9月10 fib 早幾星期已經收到肥仔信

我就係知早幾星期派左一批 估唔到佢今日會整多批
想知仲有冇人今日收到

800幾度近視係咪死撚得？

除非你行過背定啲字 如果唔你800度除眼鏡真係乜9都睇唔到

今日又有肥仔信？

收到bc fail 信

咁係咪啫係可以唔洗諗去考

有冇巴絲打收到bc fail信後打去問邊part fail
埋門一腳先黎飛機好頺

你醒既話行過見到頭三行背咗佢就得！或者未除眼鏡之前睇清佢

之前睇個唔知邊到講話直接同條友講睇唔到，佢就會比你戴返眼鏡睇

但最起碼係第三行先睇唔到喇

下星期ft
想問有冇tg谷

我朋友收到

肥bc既巴打知唔知自己衰咩？

Really ?
我淨係考過入境 未見過人著suit

巴打衰咩 五百度近視加散光都驚考唔到

咁你照著運動衫都得咖

如果真係未收到，只可以耐心等

咩事fail

隔幾耐開一次考？
報完洗唔洗等3個月左右？

之前小組討論出過咩題目🤔

我估色弱

有冇人考930

凍撚死喇

琴日考見到女仔每組淨返一兩個

體能

11月報有體能考未

肥咩

聽日考體能

BC都fail

2到尾先黎考會唔會太遲

有冇人都係聽日ft

下星期三
仲練緊跑

考8點仲要早15分鐘到

考完ft 小組大概幾耐會收到fib email 同收到之後大概幾耐會考？

同問

等陣兩點半考

我一點考

下星期三8點考體能
有冇ching一齊考
而家日日操跑步好驚fail
有冇ching知道海關跑圈個度會唔會好似入境咁短啲

好似計足，跑石地3.5圈

想問下考完體能大概幾耐會派fib?
剛剛考完

聽講係咪好少女仔pass ft
pass左就好大機會請

前日考完
見到3組都冇女留到group in

但本身有幾多女仔先
ching知唔知佢地多數衰咩
而家800跑到2分 跳遠都淨係係跳到2分
呢鋪要靠穿梯同靜肌力喇

我呢幾日都係夜晚操
凍到仆街 著幾件褸跑
到時應該都會照著住跑

想知ft 4樣野都係室內考？

800米室外 今日撞正又凍又大風

穿梯1分點解會pass唔到ft

有幾多人係怕凍著長褲

想問有沒人知最近申請嘅話
會係大約幾時考

考FT

考左嘅巴打 可唔可以透露下小組討論有咩議題

ching bc衰咩

有冇人聽日8點考FT

幾號報師兄

我諗都要GI講嘢有point先。
有女仔fd無FIB

諗住依一兩日
但又驚撞2月去旅行個期

應該冇咁快掛
我8月中報19/12先考

七月

有冇人20號考ft? 比較擔心穿梯同800米

6個人得1、2個人長褲 其實凍到仆街
所以做足熱身好重要
今日就係咁好多人不在狀態走左好多個

仆街凍到

ching今日都係8點考ft ？

我都係
有d擔心800米同穿梯都係

一齊加油 我都係驚穿梯 好驚一陣穿梯0分直接走人

大家努力

我個組本身3個女仔，完左體能篩淨1個
見佢地係跑完步一次過走，應該係唔夠12分，但考其他但陣全程要背住冇得睇人考所以唔知佢地衰咩......

苦等中

如果早兩日冇收肥仔信既話 好有機會做同期

早兩日出左好多肥仔信？我見呢度啲師兄好似無乜點提到咁...

我9月vetting 有冇機會做同期呀關長

本身3個都幾少
考過3次入境都起碼有6,7個女仔
仲要大部份都過到FT
睇黎過到FT考到既機會應該大過入境好多
btw有冇ching知道佢地有冇偏好唔鍾意請外國讀大學既
岩岩入境成個whatsapp group有6,7個外國讀既一個都冇請
反而請D大專既

因為我有朋友收到 佢同我同日fib

我都唔知 希望有機會

唉，即係同你地fib等緊vetting 既一樣 聽天由命 但點解你會話有機會做同期既

斷估姐 因為未收fail我就當自己有機 除非佢咁毒分第3次出fail

集氣啦

巴打9月11 fib？

係

我就9月6，有啲後悔果陣無交換電話，唔知果陣同我fib果班人點...

我都冇同其他人交換電話

交換左會更擔心
我12/9fib 同組一半人今個月入左班 另一半下個月

巴打你又係乜都未收到？

12/9vet先啱 等緊bc

Same

睇黎呢個post乜柒都無既人只係得我地兩個

想問有色弱係咪可以打定輸數

第時有vet真係要交電話先得 得我地兩個死剩種

我都想知 近視600幾 散光150過唔過到
係味要做激光？

無人可以100%答到你
有人3-400度都過唔到
有人6-700度但係又過到
如果你驚嘅話可以做咗激光先

政府工洗鬼工作經驗 白紙一張最好 睇面試表現多喇

Ching 考過3次？

想問體能連小組討論
如果順利完成
大概需時幾耐？

我考左3個鍾左右

鐘

預4個鐘 我上次8點考到差唔多12點

有冇人聽朝大欖涌考？

考左次IO到written收皮
1次IA去左旅行去唔到fib
另1次IA fib後冇消息
希望今次co掂啦
雖然冇ia咁好前途
但工作性質冇咁悶
可能做到都係好事

8 點

一樣，早抖

早幾日收到bc fail 應該係衰色弱

我都係同你差唔多
入到去先算 俾心機做點都會有回報既
加油

其實都多

有冇巴打1點ft

著smart casual得唔得

800米走左件，小組討論得15分鐘根本就唔夠

巴打你宜家係一路返緊工一路等緊？

聽朝8點 好驚遲到

我果時都運動裝
我果組有兩個都係

著左老西又點 啊sir唔鐘意你 覺得你講野唔得 樣衰
都可以比運動look ko架 所以唔洗介懷著咩去

想問下巴打你見完Gi 過左幾耐收到fib信
另外 如果好運入到fib 要溫咩既野

11月報既大家有體能未？

運動服裝就得
完全無影響

有冇巴打透露下小組題目

上左車 個天好黑

穿梯係咪真係咁易
個個都話去到自然過到

係！試嗰一次慢慢拎個感覺 正式你就會好順

係咪會問返偏向海關嘅時事
或者啲大路野

未考之前我都係到驚穿梯 但係去到試左一次之後先發現原來最難反而唔係穿梯

想知埋立定跳遠會衰啲咩
係咪一定要雙腳一齊落地
前後腳落地應該會fail

我試嗰次太快 快到我坐返低格離嗰個岩岩先上到頂 然後搞到真嗰次慢咗因爲喘氣

正常應該都係雙腳落地嫁喎 除非你向前/後仆 我諗通常d人都係死向左後仆掛 因為立定跳遠都算係簡單 佢到時跳遠都有得試一次先 你要試真d

咁最難係咩
聽日考好L淆底

800米跑

呢個真 考個陣又大風又凍 真係意志力既挑戰
穿梯試個陣可以慢慢黎 諗清楚正式點穿

咁你地最後跑到幾分
我練最快都係2分

2分
我連一次過跑800米都唔得
不過我都係岩岩先apply 大把時間練

難跑過係運動場跑

我諗冇易過跑街少少
街成日會打亂節奏

想問關於vetting問題

想問本身欠債20幾萬，岩岩先做左iva債務重組
大約要還5年左右。
現時25歲

係咪已經無可能過到vetting?
pc/入境/海關 呢3個係咪都唔會過到vetting?
如果考救護又過唔過到呢？

係 真係最難係跑 係咁食住d凍風跑好辛苦 我都係跑到3分炸

聽日到我考 好撚緊張

幾點考

1點

師兄係職業跑手？香港紀錄係1：52
你都好勁

巴打人地係講得到兩分既Range 唔係兩分鐘跑完八百米

男仔就話輕鬆姐 女就唔係咁講

唔係呀師兄我講緊個時間拎2分
我跑步廢閪黎練左好耐先練到3:25跑完

sorry

3分鍾內係基本啦

ching好勁

我練到2:32.. 唔知夠唔夠穩.. 希望滿分過

有冇巴打聽朝考？到時留個tg聯絡

巴打好勁

我爆足全程...我好驚聽日落雨呀 天文台話會大風同落雨 好擔心失準

本身我跑開長跑 10k食生菜 800反而有技巧 好難..

要爆發唔同呀
我最叻都係跑到3分25

我好驚天氣因素搞到拎得4分...
因為我想留啲分數俾穿梯...我跑先有信心

巴打而家係咩階段 有冇tg

練左幾耐，2分32真心勁

邊有階段 聽日去考咁解

嘩咁撚勁仲話擔心
我都聽日考呀
其中一個女仔就係我

考幾點呀

加油 我果日果組有個女仔都過到體能

跑得咁勁咁我諗你跳遠都應該輕鬆 穿梯真係冇想像中咁難

Fib春下先

等收聽日絲打好消息過到ft

我自己喺球場了練就2分43。
但我尋日考佢又唔俾我帶錶計時。 所以唔知自己實際跑幾多，不過因為我係最後起跑果個，但我都追過左前三個既人，我諗衰衰地都有4分既。
我嗰組800米 之後走得一個

唔比帶錶

基本上一入到去就要熄電話，身上所有食物手錶都要除晒出嚟

唯有出盡吃奶力努力

我覺得佢個800米場地比起喺體育場跑得辛苦 要跑三個半圈 。 總之俾啲掙扎。一開始就全力跑，唔夠氣就跑慢啲，點都唔好停就得

8點呀
等緊車入去lu

咁耐先考

七月報 12月先考第一round

想問下依家仲有冇派FT email 同派到幾號?

咁都叫勁...我本身有操開腳打波姐
聽日幾點考呀

我想問你係咪已經過左第一關？等收信？

石地 我試過係出面跑政府啲石地球場四個圈 真係好撚辛苦

尋日過左體能 ，跟住group in , 依家再等email fib, 希望有啦

Group in其實難唔難呢？我最驚呢度

我七月尾報

原來係自己同自己跑 自己冇得計時好難預幾時爆..
因為跑開石地四個圈/正式田徑場兩個圈黎練...

唔比帶錶先慘

睇完題目有1分鐘諗， 諗完每人講1分鐘， 之後再再有14分鐘一齊討論。 留意多啲時事就ok

係 應該可以助五望四既...

佢要跑三個半圈。 我覺得實際多過800米小小。多10-20米 。

因為冇得自己計時，所以我一開始就爆，爆都冇力再死頂，死都唔停就得

14分鐘 ..
唔該哂巴打

總之學師傅話齋，俾啲掙扎 。

好 我都諗住爆全程

坐五望四 好似有啲怪怪地

我就坐四望五 因為我跑完都唔知自己幾分

唔洗理幾分啦 你入左下一part就得
肌力果個係咪好輕鬆？

唔輕鬆，前後四個動作，因為都唔知自己做完有幾多分，用盡全力去拉，拉到肌肉痛。 個呀sir話ok就做下個動作， 不過通常阿Sir話你OK就應該覺得你夠分
肌力測試之後肌肉有明顯酸痛， 跟住就跑800米

我唯一肯定自己立定跳遠有5分 ，穿梯around 4分， 800米都around 4分 ， 所以肌力測試完全唔知自己有幾多分，可能得1分

雖然做開尖 但聽巴打你咁講驚驚地

立定我狀態好2米1 差果陣2米 都好擔心

我以為係慢慢加上去加到你頂唔住

做gym都有好大幫助， 因為佢個分係四個肌力加埋一齊計，對腳唔夠力可以用手力搭救，手唔夠力又可以用背力搭救， 總之四個分總和夠佢要求嘅KG就ok

我立定跳遠佢度都冇度 遠到過左佢d紅點

立定講技巧

巴打超哂班

我跟住楊文尉練
之前有睇Kobe個教練寫果本練跳躍力書

係， 技巧勝於一切。 特別係點樣抽起隻腳，落地又要企得好穩，千祈唔好向後跌

過紅點姐係2米3以上？

我印象佢好似有3點紅點 同有把尺。 但我跳完過曬d紅點， 其實第三點紅點都已經好遠， 前多小小已經係行返出去果條路果個箭嘴

不過你哋可以放心，基本上所有項目都可以俾你試一次，除咗800米（雖然比你都唔會試）

你係咪問呀SIR比唔比帶錶果個 好似同組

無問過呀， 一入去填表果時佢已經叫我地除手錶

我果組有個跑800個陣問呀SIR比唔比帶錶 話想計時

唔係我

各位ching我過左ft喇好撚開心
其實由頭到尾佢都唔會話你知幾分
懷疑佢女仔會放水

我個日有個女仔去到800米 跑左3個圈慢到呀SIR叫佢唔好再跑

其實正常呀
穿梯難唔難

考之前睇多左條片其實都大概知點穿
最緊要穿個時就要轉定身
但我試穿個時其實都kick kick地
特別係上到頂再返落黎個下
但正式考就唔理3721
落返黎個時直情得2隻手捉住隻腳條條fing咁仆落去
最後唔知自己幾分呀 但其實唔難既
巴打對自己有信心唔好緊張就ok
同記得唔好穿錯隆 即衰嫁

但其實佢地都算好
我跑最後個圈啲阿叔仲同我講加油呀最後一圈喇咁

p 同 immi好似差佢錢咁

勁呀 我都要努力

海關d呀sir係好人d

有無人一陣1430 考 ？

係
入面全部都係阿叔同auntie 同immd個feel好唔同
d auntie都好好人
叫我地有交稅個啲‘針’多啲佢地水機啲水
唔洗同佢慳

一開波有個教我地點樣穿梯

岩岩SET好唔知點解又無左 依家再整返了

12月更新咗招聘嘅刊登日期 係咪仲請人

有冇人知fib派到幾多號

有得報就報埋啦 差唔多請哂啦都

唔該巴打

背同腳都過百
對手加埋應該先得100
做手嗰陣出盡力但係呀sir係咁叫我大力啲
問我盡力未

考之前有冇body check?
報完先唔記得右上臂有個紋身

過埋vetting先有bc

果日帶我地隊果個都係，慈祥叔叔型

冇50k 連登唔會做

咁如果過倒vetting 先做laser 矯視

有需要就趁早做啦
vet完有機會好快派bc

知唔知正常group in 完幾耐會有fib?

今日ft完 大約幾耐會有fib?

係咪有TG谷

11月尾報左，大約幾時有ft ,會唔唔好似入境咁等3,4個月

我8月中報， 尋日FT

我8月中同時報左IA同CO
15/11 IA就FT
但我今日CO先FT

都算快，我IA 等緊vetting call 但預左無，唯有寄望co

我都係
同一日in既已經有3個人前個排同時收左call
都打定輸數
可能連個天都想我做CO

我今日順利完成左ft

絲打今日ft今日收到call?

co 新手唔知點練，好驚穿梯肌力

恭喜恭喜🎉

😂😂😂

唔係呀未收到呀
但已經準備開始溫FIB
大家點樣準備FIB嫁除左睇官網

8月考，d啊sir好好人，穿梯前同我地講，你咁緊張，d肌肉咪緊哂lo，放鬆d。

到FIB，又撞返個啊sir，仲係佢帶我去房外坐低：又見到你la，最後一關la，定d黎，比d信心。

比我入la，好想見返個啊sir

Ching你革左幾耐收到FIB email同正式fib??

希望一月中先開始fib
btw好似好多人in, 上星期三開始已經有人ft緊

6號PT
13號收FIB
28號FIB
9月7收Vet
9月12 vet

已報關員
IA 上星期fib完 見有人有vc
但我無
可以寄情海關了

Ching就算唔得都應該會收到reject letter呀?
應該未有位俾你入班者冇事既
利伸: 斷9估

唔會見返帶你考個d 丫sir
個d 係招聘組既人
學堂係訓練組

希望係咁la CHing

黎緊果期係四月頭定係四月中入班？黎緊打算做手術，想就一就時間入班前做

咁快收到通知FIB
死啦要努力溫先得...

想問各位 考完體能同小組 係咪要自己報定基本法？ 定係就咁等FIB通知？仲有冇咩要準備日

聽日考啦 好驚800米 同 小組討論

每日訓一個鐘甘唔甘？

我好想瘋狂俾阿SIR屌完再罰抄再唔L訓呀
希望今次考到啦 一直好嚮往成班人一齊入班齊上齊落個種感覺

BTW巴打你而家出左班喇?
有冇咩fib tips可以俾下
同聽人講真係睇樣 係咪真呀Ching

諗多了
到你比人射濕個陣 你就會屌哂鬼

可唔可以派bc俾我

13號ft 想問有冇人收到fib？ 係咪起碼要兩個禮拜先會出fib?

仲禁手機

真係好傻 講啲咁既野 以為係日劇？ 呢度係香港呀巴打 咩齊上齊落

報左通常幾時有ft

一樣聽朝8點

2點仲唔訓 一陣點考

出咗門口了

師兄幾月報

9月中

加油

我覺得早咗出門口

要早15分鐘到

下個站到屯門公路轉車站

咁快！啱啱先上57M

係門口等緊，排第二

有無今日10點15分嘅師兄

穿梯我試個陣勁慢 一考就好快
我衰肌力 搞到後面800米無得考

試係考前可以試？

有一次機會試

咁幾好，試個次佢會幫你count 時間？肌力個個有無得試?

全部有一次試
但你唔會知自己衰啲咩

海關咁好，海關post 巴打個個都咁好人覆得勁快 好感動

咁啱考完 咪覆下 翻去操gym 報名算

我11月尾先報，有排先到我ft

你係絲打？
正常肌力好少會衰

巴打 我操開 但我都想知點解衰

係咪你個野壞左呀
or你留力， 正常女仔都有一分啦

唔係大力就得，都係講技巧， 跳繩歪小小個力都影響好大

我全部有分 我睇到分紙唔只1 但話我肥

800都唔俾考

可能你發力地方錯咗？
腿力測試你唔覺意用手拉左

呢個應該係 唔太識發力

可能係就算你800米 攞足 5分 total都唔夠12分， 所以無得跑

有冇巴打知fib叫到幾號？

跳遠跳得差？

唔係 我𥄫到我2米4幾

唯有下次再考

我前日考個阿sir好好會教你同試個陣如果有問題會同我講嫁
真拉個時佢會係咁chur我叫我再大力D!!!!!!!!咁
拉到我面容扭曲晒佢先會肯收手

我果個無咁做

可能我最後個批

[member][唔該曬 我都係11號ft完［/member]

拉到咬緊曬牙根
問你出盡力未嗰陣根本開唔到口答佢

btw係計最大力嗰個位，定係其實個數字會唔會不停上落？

利申完咗gi等fib

有無絲打等緊fib

18號考完。 依家等緊

2米4幾應該跳過墊

就算無都有1張半墊再多啲

我見唔到紅貼紙

過左去 唯有下次繼續

我諗係啦 下次再努力算

加油 好似有得claim分紙睇

你地通常幾時收到FIB? 1-2個月？

巴打操開個腦定手指

有冇可能呀師兄...
你又話你操開 肌力又衰 仲跳2米4 都唔夠分？
穿梯0左都冇可能啦

就係跳遠無咁遠 我都諗唔明點解無得考

肌力 有機會foul 如果你chok條鏈佢過讀唔到數
不過有得比你試 而且foul左都一定話比你知 另外你跳到兩米四 你腳力應該好撚爆下 除非上身都唔會完全冇力啦

所以我諗你都係睇鳩錯左既機會大於一切

頭3項唔夠8分嘅話
點會俾你考800米？

希望一月中先開始fib
btw好似好多人考(連續兩個星期日日都有人考 )

本生最驚跳遠
最有信心係穿梯

屌

一上梯就話我穿錯左

結果？！

加油呀ching
我考個日填填下表都有條友俾人罰左過黎對住我地係咁9叫left left left right left
好撚慘

想問下如果出年五月先畢業可唔可以而家報定
定要有張cert 先得

大學定點？ 佢本身要求都係5科合格姐

走得

穿錯㝫？

Fib會問咩問題？背定咩？

真黎個次一穿錯就byebye嫁喇

Ching 係咪17號早上8點
Btw下次加油

大學，我追posts你地話報咗差唔多三個月後有體能測試，咁而家報好定出年二月到報先好

係咪照報左先， 到時有得fib 咪照直講5月先有cert lo, 佢入職要求又唔係要你U grad

入班洗唔洗做sit up?

有卡數會唔會有影響？ 非賭

影響報考海關關員

同問學生卡唔過一萬
但keep住未清
好驚過唔到vetting

Keep住未清已經可以死心 vetting會睇信貸評級

信貸評級 B 應該冇問題？

出左fib email

巴打幾號

14號收唔到

巴打們想問下收到fib但果段時間唔係香港
想問有冇得改時間 ？

仲未收到體能 唉 有冇巴打11月報

求教巴手

無

其實我都係 你sd左email同佢講未？

今年都請夠人 唔會再請

希望放完假再派

兩星期多少少 今次都多人有fib
我14號九點半 有5/9 過一半人入圍

其實關員真係好容易有final in, 正正常常就有

各位聖誕快樂
人人有班入

咁難在邊個位呢？

難在有d人無自信，講野口窒窒，搶野講

依期關員最快幾時入班？

其實通常入班前幾耐簽約？

灰 無fib

你要解釋貸款同未清嘅原因 有冇問題係佢話事
但如果就咁睇b就冇問題

14號最晏嗰組有人收到嗎

想問下ft派到幾時？
有冇人9月尾收到

叫下春希望收到fib

叫春 幫集氣

有冇海關2019新tg group入

18號GI叫春

+1

唔洗24小時，不過send之前打電話過去先

想問下師兄 gi係咪用中文考 英文部分多唔多？
fib 就中英夾雜咁？

另外想問啲關於學歷嘅嘢
如果我會考無5科合格 中英都唔合格 但我有搵high dip讀 跟住讀埋top up degree, 點先知我讀嘅係咪同等學歷 有無得check 驚佢當我唔合符資格

Gi 中文討論時事 無英文

唔考英文咖
但你連中文都唔合格
比人個感覺都幾差

應該FIB之後先會幫你check
但你冇公開試成績好大機會唔受
考CRE啦ching

fib都冇英文?

一萬卡數都清唔到
咁你用咩方法解釋 ？
搵人借錢清左條卡數 到vetting填無欠債啦

唔該晒師兄

嗰陣懶 會俾心機

好咁快啲報先

推

其實都要睇佢讀嘅課程有冇政府資歷架構嘅認可 冇嘅話講咩都假。好似港專個啲dip出到黎有啲都唔受

政府好似有政策 副學士 HD依啲可以考依啲紀律部隊唔洗中英公開試合格 自己上網check下

你理由係旅遊？

師兄想問多少少，咁fib係咪都會有少少英文？例如自我介紹咁

唔該晒巴打 我上網再搵下 暫時見到啲關於資歷架構嘅嘢 但要睇下嗰科算唔算喺入面

有冇手足9月份vetting 係收到fail 信？

10月2 vet完 無消息 未收信

無無無，乜都無。
疊埋心水re vet

唔知要等到幾時先有revet

有無師兄9月fib完，最近收到fail letter？

請問海關學堂有冇急救課程？如果有會唔會要學埋bb急救？

19號考 FIB叫春

14號考收唔到係咪玩完喇？

14號晏就考 fib叫春

巴打 我記得你之前考懲教 最尾考成點呀

最尾冇去考啊，諗清楚真係唔想入去

唔係

如果4月有班，可能2月～3月

Fib派到幾多號？tks

同一日ft
一齊叫fib春

原來海關個網真係幾多野要溫

叫春叫春！集氣收到email！

你幾號？

11

你係咪晏晝考㗎?

巴打邊個Time slot ?

自我介紹有冇限時

有無考其他部門

岩岩報係咪又要等半年?

到底fib會唔會用英文問

溫海關英文

今期fib幾時入班

收到fib

Same 17號晏就

我17號早上8點

收到16號朝 fib

12月14號ft 岩岩收到fib
今次一定要入到

15號朝早北角fib

師兄加油 有冇話溫邊到最主要
Fib個陣都有英文問？

19ft今日收到fib

18號 FT , 岩岩收倒fib

我自己就冇話最主要温邊d，真係咩都温曬
我果陣冇試過英文問

師兄海關fib試過一次？

如果冇收到 係唔係即係fail

上次考入境
3個考官都閪到仆街
個樣完全唔想聽你講野咁
之後問野又問得勁liu lung
總之就要問到你唔識答為止
你一唔識就問你點解會唔識
再串多你幾句
俾佢地輪到散晒

係啊上年

既然都預左唔得，比我會串尻返佢

11號ft 到而家都味收到fib 係咪已經fail左？

師兄你係幾點考？

19ft 8am 今日收到fib

仲未有體能考 唉

9月fib仲係孤兒仔咩消息都未有
最怕忽然第3批派reject

我都係11ft，24號收到email，8號fib

930
你呢？

琴日收到Email叫我去遴選面試及《基本法》測試

請問FT而家派到幾時?

好似一點幾兩點

13號ft,到依家都未收到fib email,係唔係收得皮

我14號下午ft
第一輪派到14號 收唔到
第二輪終於收到

有無師兄師姐可以分享下如果考左關員 想再內部考做幫辦 機會率大唔大?

同問有冇tg group

如果有第三批reject就玩撚完

難 我做緊個朋友話哩家緊加難
因為今年仲要收埋禁多人

你噏乜呀？

今日又派fib 幾時再派

今日派幾號pt既人有fib email?

有人17號有

哩兩年請多左禁多人
一定比以前更加難升

幾號fib?

如果有現金分期，個個月準時還錢 , 大約欠共7萬$
但其實我有足夠現金可以一次過還曬，如果我confirm有vetting 先一炮過提早還款， 咁對vetting有無影響？

你問邊道借錢先？ 我仲on9啦， 明明唔需要借錢都走去用信用卡現金分期， 純粹因為有現金揸手 有安全感😑 欠銀行7萬， 但手頭上有十幾萬cash

有無tg group入啊

12/18考完未收到FIB
但我見群組有人收到了...繼續等？

應該fail多架喇

我18號下午FT , 12月31 收倒了

我18號 朝早第一組考 都31號收到

有冇人收到revet信

剛剛收到

9月Fib 依家先收到vetting係咩玩法

Same here
淨係補返補充資料1？
佢份附件1之前填過應該無嘢改

#665

新手問 填申請表過往工作係咪一定要填晒所有曾經做過啲工 一份工都唔可以寫漏

dose not seem to exist

10月頭上網填左表報 大約要等幾耐先有通知

我都收到了！

想問大家fib大概需時幾多？

睇你衣家嘅收入同支出 如果平衡唔到就有 講真 你揸住幾多現金海關唔會知 人地只會知你有幾多收入 再比較你整筆貸款 如果佢覺得你會平衡唔到 就fail 之前有師兄就係咁佢分期買車之後fail

大約30min

另外提提你師兄 佢係check環聯 如果你收到vetting先提前還 海關check個時環聯可能未必update得切 請注意

其實有冇話revet機會就會大啲呢回事？

想問下如果有好多張信用卡但準時還會唔會有影響？

咁多張卡有冇張張都有貸款先？簽卡下月找個啲唔計

大家知唔知自我介紹會唔會講明比幾多分鐘你

冇人理
短期幾日都要填？

如果年薪around 240K ， 平均一個月6千$卡數， 未試過遲還錢，咁問題大？🙈

填cv都要人教 巴打應該唔適合做紀律部隊...

想問下最近fib問咩多
下星期fib了

想問下有冇人21號ft 已經收到email

關長？check email喇！

有冇巴打知下一次入班大概係幾時

利申：下星期vetting

你幾時fib嫁

上年9月

手足 收到email 11vetting

報左既話大概幾時有ft

我都係11

咩時間 有緣既留個tg交流下？我9:15

我都係11啵 10:45

希望做同班

有無10號上晝？

我10號上晏呀 小貴 我地叫春成功
知唔知最快有機會幾時入班

體能叫春🤡

10號10:45

一樣 希望夾夠一班

其實係咪填多次所有工作紀錄係補充資料到就得？
因為上次vet到而家都無轉過工

比想像中快re vet
有d人話4月，又有人話5月

係咪因爲上一批12月同1月都有班，所以又係4月5月都有

有野想問
如 你有任何 有 抵押貸款 （如：樓宇按揭等）及／或 無 抵押貸款（如：私人
貸 款 、現金墊支、逾期未付的信用卡款 項 、 透 支 、 購 物 分期付款和學生貸
款等）仍未償還，你必須就 每 項 貸 款出示相關文件正本和副本 以作證明
（ 如：最近一期的信用 卡月結單／還款 通 知 書、購物或借貸單 據、分期付
款 申請表和還款期數 表 等 ）。
我淨係有用信用卡 咁係咪淨係攞最近一期既信用卡月結單就得?

我記得有供嘢先要比

想問fib過既人係咪大部分都會哪你自我介紹

叫*

得罪講句，如果答你唔洗，你係咪諗住唔準備

其實我已經準備左 不過想有心理準備會唔會用吸著

唔*

我收到11號Vet 但係之前唔見咗張dse證書 依家補領緊 打去改時間得唔得嫁

唔洗改時間 到時話補領緊就得

Thanks 咁之後再補番？

簽約可以再補交

19號下晝pt 岩岩收到fib

21號 930ft 啱啱收到fib

今次咁多人fib,係因為要收多d人定不嬲都咁

師兄係幾時fib架

LM

有冇tg group?

請問ft派到幾時呢？
我十一月尾報

有冇巴打呢幾日fib 完？想知出咩題

題目都係自身 知識 時事 同情景題架啦

想知時事呢期出咩，有個心理準備

今日考完，全自身，冇時事冇情景xx

其實成個程序係點，可唔可以講下？有冇咩要重點溫習？條例果啲需要嗎？

其實同佢email講一樣，都係交文件之後面試
唔知佢會focus問你咩，所以我都係全個網溫晒大包圍
我有朋友自身，部門野同情景都有問，但我就純自身，所以應該係睇考官...

其實點解咁快就會有revet? 係咪要等埋呢水fib 一齊vet埋先可以入班？

個個考官都唔同問法 網頁d野要背就基本但自身野都會問到好深入 前年12月fib有3份2係自身加3份1條例，黎緊去fib既師兄不防諗多d自身野既解答

後續 入唔入到班？

自身問題反而唔驚 9吹..

真係有好有唔好

今日考完

我都係全自身問題

有沒信心

因為我以前做貨
佢係咁問我之返工野

我都有d信心

一埋牙唔自介就全自身？

有呀

佢先叫我自我介紹
之後全部問題都係問我自身問題

介唔介意講下有幾多分鐘自介？我上次五分鐘

冇

我覺得佢地好似有心比我的感覺
我不過 我都係等有信先算 冇信講咩都係假

咩野有心比你？

我都覺得係，佢地好有善

Sorry
打少左字
有心比我過關

順順利利呀巴打
黎緊到我

多謝無私分享 你自介講得好好?佢地有無聽得好滿意

加油呀

努力温關關資料

因為一日未考 都唔知佢問咩

我有朋友全部資料同時事

大sir問咩 真係冇人知

你自介得好特別? 其實無時事知識題都幾驚

係比我d朋友執左幾次

gi邊睇到咁多嘢

講左幾分鐘到?

其實自介係咪長d比較好？

咁多背唔背得晒

我唔知算唔算好呀
d官好nice全程都微笑，不過唔知係咪笑面虎

我間房3個都無表情 個大sir又串

爸打出離社會一段日子? 可以咁多自身野問你

你都幾慘 我問過其他人都係好nice

唔通係傳說中既地獄房

我第一日考 問埋其他人都無比人串
唔通第二日先開始

越後越mean會唔會

巴打你個名咁似我嘅
btw我考個陣都係多自身

膠流膠流
你琴日考嫁?我12月13號ft

做左野一年咋我

我兩個madam ，中間係sir

巴打8號FIB既？

係咪c組呢#

你地係咪都係全自身？

可以算係 都有少少問到海關工作

想問下vetting
永久性居民聲明書
申報犯罪紀錄
債務申報表
呢三樣野係點？

有幾份form俾你填

都係講之前讀完書 出來做貨櫃的經驗
咁真係做過e行 咩都見過

走粉都見過

自我介紹2分鐘左右

我自我介紹做到引佢地問我自我介紹內容

之問下我d內容去左一大半

最後佢地問到冇咩好問 又唔問我海關資料

問我到我都o左咀

有一題問我有冇信心做到關員這一份工

引佢地問我自我介紹內容

巴打分享下?

係咪特登輕輕帶過你做過啲咩？

同開大細冇分別

我都係亂9咁黎

例如： 我以前做貨，有時會接觸到走私的案件。

完左自我介紹後

佢地第一個問題就問我e樣

我答 我有人走雪卡................，xxxxxxxxx,.....
例如咁

岩岩上去交完form 如果順利既通常幾耐到會簽condition offer?

已負皮 咁多好心巴打都share晒 自己慢慢追post

你都慢慢追post睇下交完gf200仲有咩要check啦

vet完，好驚臨門一腳撻Q

好呀 交gf200都講得出 海關唔請你做關長真係晒左

其實我都係 佢係咪講如果冇問題就會叫簽condition offer同安排驗身？

係咪收到bc就準備入班

海邊洗唔洗reference check
我見之前啲巴打講仲要度埋制服先安排入班 好似係

係呀，佢話2月尾會出email通知

你果轉有講幾時通知呀 我果轉冇

可能轉轉都唔同

如果有消息記得係度報喜

好！大家咁話！到時真係有好消息先再交換tg！

11/1 見完FIB
叫春加拜神

Fib完幾耐會收到通知？

追左po好似2星期

10號fib完準備緊再報

11月報有體能考未屌!!!!!!!!

等多半年差唔多

姐係要4月先考? 我見依排好多人都FIB

vetting

8號fib 求Vetting春

Fib?

隔幾耐可以報？

me too
搞到都唔知再報唔報好

報左大約幾耐考體能？

我果時兩個月 18年10月報 18年12月中考

我都係b房，巴打您又知b房特別耐嘅？

感謝巴打

鄭sir ?

兩位巴打 試埋入境ia啦 包底有得升一級

隔離post話肥咗幾次 轉黎考co

睇返我上邊既描述睇下岩唔岩

叫春day1

做咩咁表情?

我6月報 12月先考

爭咁遠既

知識唔刁鑽 都係問果d野 個人問題 你答佢 佢每一句都點頭 不過會側面 佢暗示到 你答案 說服唔到佢 下一輪轉個角度 問你同一樣野chok 你 直到完面試果又都係

madam d 問法 好正路 直接插你最差果度 不過知識題 果d問深d 但都有比 hints
最同你一樣右問大路野

冇 直接完

我比人問左三條
佢見你識就唔會問深 見你要諗就會再深d
深可以到 駐解入面既野 不過重有考生未考完 唔劇透

中哂，您都仰b房？有冇信心

*係

點解咁講

E房 揮手區， 中間madam 好好人

都似係，巴打您in嘅過程有幾耐有冇30分鐘？

Btw b房加油

有，呢間房基本整體進度係慢一個人

Madam in in下我戴眼鏡，係咪有咩表示？

想問下依家派到ft既 係幾號apply?
唔該 我十一月報 依家仲未有

聽講都係跟FIB排分
有人話revet兩次都入唔到既話會出reject

有無呢排有無巴絲fib個陣叫你英文介紹自己
或者英文問下海關資料題

想問vet 同revet 有咩分別？新手

有排啦
我5，6月果陣apply, 12月先叫我去FT
啱啱FT 完一浸，下一浸應該無咁快

Thank you

關員都用英文， 咪玩啦

巴打岩岩考完
Vetting 春

Ching 流程係點？

考左幾耐？

5個字左右
唔知我答既野係咪佢地想要
問左我有冇投考其他紀律部隊但無問點解

考完 九成自身一成處境，但係處境最尾講錯少少野答得不是太好

自身正啊
我in果陣 一題自身 其餘處境同法例

問左你啲咩

巴打今日問個陣係咪全中？
ia好似要英文介紹自己

我未去fib

屌乜呀

幾時先考體能

Rej FIB?

其實最後問你有冇問題應該點答...

ft

個個都等左3-5個月架啦 你屌咩姐

Fib十成自身係想點

呢排大部分人都係咁，睇離係請人政策離。。。

A board 個阿sir幾靚仔
利申非gay

小組果陣三個幫辦都好後生有型有霸氣，消防幫同海關幫既氣場又唔同

Vetting 春

係等完哂所有FIB先會開始出vetting?

Bc春

關長幾時vetting?

11月報ft 有冇人知依家派到幾時

11/1

寄信

我9號 fib

有冇巴打知幾時派到9號？

vetting 春

有無人知100%自身 係咪好事

有冇人知fib幾號完

今水請幾多？

我覺得真係想請你，正路都要樣樣問哂先評核到你

利申:100%自身等收皮

Vetting春 不過都知今次應該冇機會

報過趕唔趕得切在報唔係要過半年冷河咩

計ft/gi 3個月後就可以申請多次ma

想問肥佬信幾時會收到，
Fib之後如果有得做基本法姐係有得等vetting?
係咪

佢問啲野 會拉落小小知識題 情境題 成個過程好多機會比你發揮喎

100%自身你地係入邊間房

vetting 春
16/1 fib

C房 7成自身